眾說 【我的六四故事】我是記者陳木南- 原本以為自己不怕死

眾說
【我的六四故事】我是記者陳木南- 原本以為自己不怕死

撰文: 我是記者・我的六四故事 | 發佈日期: 24.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

1989年陳木南任職《大公報》攝影記者，清場夜，在北京飯店遭便衣人員沒收菲林、推倒地上、搶走相機。《人民不會忘記》封面照片是他的作品，喻意人民團結共同對抗逆境。

Facebook:
YouTube:

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 我是記者・我的六四故事
2019 年是「六四」30 周年。30 年過去，不僅參與者暴亂惡名未洗刷、死難者沉冤未昭雪，更兼且當年事態日漸備受歪曲、或年輕人已無從瞭解事件經過。因此，當年曾身歷其境的記者，有責任將當日所見所聞、日後所思所感，再做一次紀錄，公諸於世，以為歷史見證。2018 年底，一批記者行家醞釀了這個再做紀錄的項目，得到香港記者協會的支持，並申請《人民不會忘記》基金資助，分別以文字和影像來做記述。